Fujifilm討論區（25）新手發問請追post

[世界命題] Fujifilm討論區（24）instax SQUARE

Fujifilm討論區 (23) 記得唔好買錯鏡

Fujifilm討論區 (22)

Fujifilm討論區（21）1001既人要開post

[攝影企業]Fujifilm討論區（20）X-T2定X-T20？

Fujifilm討論區（19）新手交叉點 23.2定35.4

Fujifilm討論區（18）XT20現正發售中

[攝影企業] Fujifilm討論區（17）中幅新領域 Graphite添韻味

Fujifilm討論區（16）後悔放35 1.4痛哭揮手區

[再開][含拎貓勿入]Fujifilm討論區（15）16，23定1024

[含拎貓勿入] Fujifilm討論區（14） MEHIM FORMAT C

Fujifilm討論區（13） "We are a photography company

[XT2 9月發售] Fujifilm討論區（12）含撚貓勿入

[再開][新機就出] Fujifilm討論區（11）X-T2 7/7發佈
[url]http://forum5..hkgolden.com/view.aspx?type=DC&message=6439102[/url]

[含撚貓勿入] Fujifilm討論區（10）LM等新機新鏡

[良心企業] Fujifilm討論區（9）富士色彩

Fujifilm討論區（8）直出冇煩惱

[良心企業] Fujifilm討論區（7）想做文青一定簡富士

[良心企業] Fujifilm討論區（6）

[新機已出] Fujifilm討論區（5）

[X-Pro2出未] Fujifilm討論區（4）

[就快又有firmware] Fujifilm討論區（3)

[荷包已乾] Fujifilm討論區 (2)

[Made In Japan] Fujifilm討論區

常見問題

1. 呢到係未fuji打j post？
答：會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

3. xt10同xe2有咩分別？
答：功能上 fw4.0嘅xe2 九成同xt10一樣，主要分別係前者單反外型＋有揭moon＋比較多場景模式
後者rangefinder外型＋冇揭moon，視乎個人喜好揀。但好多巴打反應xe2已經難搵，一定要rangefinder外型可以考慮xe2s。ps xe2應該搵唔到，有巴打搵到話比我地知

4. 有咩鏡抵玩？
答：長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄9xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
答：其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
答：要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就samyang12mm

7. 影運動好唔好揀fuji?
答：得最近發佈既X-T2 可以滿足到依個要求
詳細可以睇睇

8. 拍片有咩選擇？
答：同上

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
答：詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
答：真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機？
答：上showroom，係銅鑼灣
Shop 1013, 10/F, Windsor House, Causeway Bay, Hong Kong

13. X-T2 同 X-T20 分別係邊?

答：X-T2：weather resistant(WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Source:

14.有冇咩setting好用？

（shared by無鸞山林道 巴打 )
-》
Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the punchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

以下係衣冠禽獸巴打用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同， 勿屌

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35/2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23/2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分鏡一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流。 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯。廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差啲咁， 對焦又快又靜。雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題
咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁
有用家反映，光圈要收到F.8先較sharp
===================================

需要唔係最 update，但入面都分析得幾好。(Provided by 黨指揮娼)

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（上）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（中）

富士 Fujifilm X 相機終極購買指南：鏡頭篇（下）

35mmf2 二手2300買唔買得過呀？

想問攞機/鏡去富士維修中心整，洗唔洗帶埋單？

利申：已上網登記左保養

我嗰時都有帶
佢會check

btw富士整機真係
我俾佢整鏡頭，出黎裝個遮光罩係對唔正原本個位😑

$2800 都有全新
幾百蚊自己衡量

有無6D轉左富士既朋友講到用後感

6D & Fuji用家
Canon色影人冇問題 但影風景紅色綠色怪怪地
Fuji色水靚唔洗講 冇AA Filter影風景有好處
輕巧左 帶機意欲都大d
就算一機三枝定焦都輕過6d + zoom...

想問zeiss touit 32.8 同xf 35.4 有咩分別

主要影人

富士d鏡都幾貴下
同埋影人景深好緊要 怕用返apsc唔收貨

追post

咩牌子總有野好，有野唔理想

中左富士色毒，就算換都會想繼續用富士
我用黎影下BB啲膚色同佢啲七彩繽紛嘅bb衫，啲相睇到好開心

Agger
到而家富士手機app都係唔夠罪大抽

有冇5D3用家轉會

我覺得富士個app過相好好用

影相就

me 5d3轉左xt2，感覺有少少downgrade，影人景深冇咁淺，暗位對焦會迷，唔慣好快冇電，影raw 顏色同光暗寬容度/還原度低左，執相時暗位比較容易推爛...

但對焦點多左、有反mon同apps、內置timelaspe、菲林filter，整體都唔錯，冇乜後悔

因為要影bb 唔想再用時間執raw 所以6D 轉 XT1 再轉 XT2, Fuji 除左手感同唔係full frame，全部野都好過6D或者平手

Me原配5D3 2470II用黎影仔仔
爽度係一流
但帶小朋友真係唔方便
呢星期想去試下
XT1/2 配23.4同1655的手感會係點再定案

點解我覺得raw 好拉過5D3

56 f1.2 呢d大光圈鏡
景深一定收貨
上showroom試咪知

依家6D只係留係室內影product

正常情況係好推d，如果長曝黑位NR off，真係勁多雜色/熱點，應該係無反先天缺陷

無反先天缺陷?
唔係sensor size 的影響嗎？

呢期fuji個風潮好似無之前咁勁，但d鏡個價仲未回落返

因為官方價加咗價

兩舊幾淘左個正版hand grip

想問下大佬們
相機睇相正常
但過去電腦電話睇偏暗
係咪要較光d相機mon?

師兄，想問50-140會唔會有舖頭做免息分期？

其實肥花係唔係只得飛機友同收買佬？
點解放支鏡收到個d都係飛機友同收買佬

巴打賣咩鏡

富士就係想突出重點

有無Lin?? X-t1想加

放支XF 18-55
入左支18-135玩緊，可能去完旅行就放

而家買x-t10算唔算傻仔？

有新買新

18-55巴打放幾錢?

[/url]

唔知點解個view mode 好曚
清潔完都係咁

你係咪未較正? 有近視？

好耐無入黎 呢排靜左少少

買哂機啦啲人
我仲未買

本身有 羴 12mm / 35.2
想入枝輕便tele xf56 /xf50 /xf60 呢幾枝點睇
主要係旅行 /捕捉下遠景咁 所以可以唔洗f1.2

點知係咪未較正? 平時都就咁對焦就得

巴打試下擰宜到較返正個evf

有冇人知16-55 2.8 最低個價去過幾多

X-T20 Review by TheCameraStoreTV
有讚有彈

點解我枝35 f2大量入塵
又話wr

有冇方法拎返廠抹
第一次用鏡咁嚴重 幾個月貨仔姐

用電筒照 幾十粒係裏面 得呢枝係咁

keep返張單
拎去荃灣整就得

上年年頭買$64xx
用左幾個月$5800就放左 依家好後悔

睇完定焦d圖質，頂唔順支18-135
唔係支18-135唔靚，係定焦真係好靚

何解要賣?

Thx

唔該哂
應該係自己唔小心 HI左兩下

咁平 水定行？星際買？

今日有食藥

個陣有16.4 35.4 562 覺得留支變焦冇用就放左

4寶買 水黎

( Show Blocked User - Joey123 )

咪再quote含撚貓啦好嗎
Btw 部xt20真係好撚食電 影個零鐘相已經冇乜電
已經淨係用evf同係咁熄機
有咩方法可以再慳電啲？定係用lcd會冇咁食電？

想問下xt2銀色係咪好缺貨?
早排行過幾間百記,so0同埋旺角肥花都淨係見到黑色
銀色冇實物,連價錢牌都唔覺有
不過我都係行過先望下,冇問職員
諗住過多排先買

行過舖頭都唔問埋反而走上嚟問

屯門要訂

咁我都係等佢跌下先買

應該唔會跌喇 前排官方加價又少貨
支35.4都貴左成千蚊

唔好開性能模式

係咁開機熄機唔係仲曬電咩？

借左枝三洋12mm試 幾抵玩

evf比LCD 食電

心大心細
之前用過XT1 加支 23.4
但衰在搵食要拍片多
所以用緊A7Rii

依家身痕見二手xpro1 唔洗3000有交易
同埋x100T都係五千幾

母親的抉擇
1. xpro1
2. x100T
一步到位
3.xpro2
3.x100F

利申因為手頭上有
leica28 2.8
福仔35.4 50.5
所以先諗xpro力

X100F
利申用緊 輕鬆攝影

好撚貴 等x80算

我都覺得F完勝Xpro2
淨係換曬單手操作就好值得買

對鏡頭無慾無求就 ok，但如果用落 x100f 時又恨唔夠 wide 又唔夠 tele 咁就好頭痕。

( Show Blocked User - 貓sir )

入黎係咪要咁做？

Wide / tele conversion lenses

唔該晒咁多位

啱啱喺星仔om店入咗xt2淨body,
$9990連mon貼

歡迎巴打
早兩個星期都由X-T1 上咗X-T2
好爽

係咪最近更新左？

更新啲咩？

我pro2轉t2

如果手頭上xpro2+35.4
想入支旅行鏡 入邊支好
18-55 / 16-55 / 10-24
budget有啲限制 唔係買唔起後兩者
不過要慳飲慳食啲
值唔值直接上10-24

幾時都話10-24係值得擁有
用過去旅行你就知

10-24
去一次旅行直接愛上

知唔知部機的機身software version 係幾多?
不過未必關事
可能要拎去check

機身：4.21
鏡頭：1.00

建議拎上studio或荃灣維修中心check 下
一係試下update 到ver 5.2
睇下up完有無改善

update左，都仲係咁

去cs啦,可能lcd排線有事

xt-10想換x-t1會唔會好不智
價錢同xt20差唔多

有咩原因令你想買xt1而唔入xt20？

忍一忍,儲多陣$上xt2啦

你view mode教左乜

X-T2 同X-T1 兩部機你, 入X-T2 包無後悔

果種無雜念 純影既感覺 要買左先有

恭喜晒你部機斷咗mon線

各位巴打有冇手動人像鏡推介
筆直1000左右，唔介意二手

八羽怪 五舊有交易

一手定二手？

其實買得定焦機，之前都有用開定焦啦，咁需要zoom就唔買佢啦

依家周街都冇支50-140賣
有冇見到邊度有？

放XF35 f2
上星期先買 保養卡仲未登記

Tg : gyges123

咁快放？

本身有枝23 用落兩枝分別不大
寧願買枝Tele

新人留名
其實一直有睇post亦用咗fuji機一段時間
用過X-E1同X-E2S
但都先後放再
近來影影下菲林機又想入返坑
諗咗一輪冇乜錢嘅情況下
我竟然好on9地諗不如呢個年代再入返部X-E1
留多啲錢買鏡
而且唔知點解我鍾意X-E1影出嚟嘅相多過X-E2S
但呢樣野係未真係好on9

我之前壞咗X-E2之後入過X-E1 不過用35.4真係太慢同埋啲remote又用唔到所以成set放咗
不過用得多都正常呀 因為X-Trans I隻色真係好鬼正 我而家都入返部X-M1 + Samyang 12 用嚟影吓景

有冇人記得ming仔係xt2配咩鏡？
同埋如果準備去歐洲旅行同順便去朋友個畢業禮幫佢影相 56.2 同 35.4買邊支好？預算只係夠其中一支同埋可唔可以分析下唔該大家

16.4
56.2

旅行: 10-24
結業禮: 35f2+50f2 (加埋應該同一支56f2 差唔多價錢)

咁56.2同35.4 2選1主要用來人像都係56.2？比較少影風景

兩支我會揀56.2

借post 一問, 我想問肥花網係咪show唔晒佢有嘅product,
我想買部相機, 但係佢個網成個牌子都冇賣
但明明都算係熱門牌子, 我諗唔會唔賣

X-T2多唔多壞機??

肥花係冇賣O同P
但我唔知你想買咩相機

就係想買O記, 唔該晒巴打

我搵唔返之前用cctv影相嗰位巴打
我去過試玩勁大黑角，甚至有成個圈
想問嗰位巴打係用邊支(大約係25mm)

本身用緊 a72 sel28f2
想轉會 而家買 xt10/xt1 18-55kit會唔會好傻

Dr.Strange 巴打係唔係度?
追左PEAK DESIGN個POST, 想用你個CODE但發覺已經INVALID左
仲有冇其他CODE SHARE

想追求輕便 旅行用 得支定焦唔方便

啱啱買咗xt20 + 1855

幾錢呀 師兄

其實都諗緊xt 1/2/10/20點揀好

新手直接入xt2好唔好 唔知點簡

百老X 8390 送多2粒電同一堆野

2

just do it!
新手會變高手,
唔通到時又要俾多次錢換機?
2同20 size差唔遠,有$就直接上頂啦

諗住聽日訂
不過唔知趕唔趕得切

有d咩要訂?

我附近個間無x-t2現貨所以要訂
X-t20就有得即買

急用點解唔出旺角買？

邊間百老x 問左成個星期都開8990 有間仲話無晒18-55

MK 近h&m

訂要幾錢?
mk cash $9990咋喎

我連kit買 12980 好似係
落訂最低要兩成

近排都唔得閒...

要現金價？有無得用渣打優惠？

渣打計完優惠 79XX
(今日同fd用渣打買

邊間？
知唔知kit幾錢？

係咪有咩暗號要講
問極都89起

肥花做緊8080 cash

仲掙扎緊 買唔買舊Booster

申：XT2

用緊 x-e2, 成日心思思想換 x-t20 ...

星仔om店,
果日唔見佢有kit set賣

未有booster而又覺得performance夠做嘅話咪唔駛買住,反正add on黎,幾時買都得

淘仔見有$1499人仔好似幾吸引

有無人知x-e2 而家大約放到幾錢?
同埋邊到放好?

其實點先用得著

影啲好快既野 ？
影人相順手啲 ？
想電力持久啲 ?

我反而貪佢可以同時叉兩舊電

利申未買

all of the above,
再加連拍快d,
4k影耐d,
個evf frame rate高d...
以上我都未有需要,
所以我都未買

不過頭先出mk諗住買mhg-xt2,
老百會賣1k,星仔全棟冇貨,
om店報$850留咗電話俾佢,
最快要下個禮拜先到...

另外星仔白底紅字舖賣行貨body cash $9980

比左錢
佢話聽日就拎到貨

congrats

問左$12200，貴過肥花cam2

想買部fujifilm 隨身機
X70係咪一個好選擇

X100t太貴
Sony rx100m3/4/5 唔考慮
本身用緊a6500
但有時直係想直出 唔想下下入Lightroom

上面巴打話扣埋credit card discount同回贈先7990 喎

今日問左 都係話8990 未扣渣打
差咁遠既

我用圖片答你

即刻好巨舊...
不過如果要影sports我都會買

shit...我買機果日唔記得問埋cam2...
佢淨body幾錢?

Credit card discount 得450
可能我個fd識個sale 先平比我

cam2冇問淨body, 我諗同肥花差唔多, kit就大家一樣價
肥花body都10200咁上下

肥花果日我問就cash $10100

半個月前上過cam2吹水，body一萬有找

今日係瘋擇落左xt20 1855訂 要等成個月先有貨 但都平過8990

部xt10 個play制扭左
而家下下都要用膠紙痴返佢出黎
買多一年有多 已過保
邊度整好

有冇巴打分享點對焦快啲?
用左一排, 覺得對焦唔係對得好順手
有時追到人樣都還好, 追唔到 要下下JOYSTICK就好慢

新手入坑買x100f/t好定xt20

用開iphone影,想影得再靚D

xt20 18-135
有冇相機頸帶推介 都成900g重

用慣iphone可以入100f,
用一排想換鏡先換t20啦

有有手足知x100連wcl放到幾錢左右？
想upgrade 100t黑機

$1500

標準答案 升級

上肥花望下
印象中枝鏡都值d

1.單點對焦自選焦點
2.轉會

到手

百記送個支腳架我用唔著
又換唔到多粒代電
想問支腳架賣唔賣到？

贈品果d 鳳爪冇人會要啦應該...
你冇問佢走晒d禮物有冇得平多一兩舊咩?

我買個時佢都送腳架但我話唔要
之後佢自己跟多左粒電俾我

唔想放係屋企
無呀

你比現金？
我分期張單已經list埋有腳架所以可能唔比換

係咪要上官網down software同firmware?

Peak design capture camera clip

有冇腳架推介?
一千budget

原本想買部X100F去日本 行左幾間都無貨
諗住去到日本先買 睇BIC CAMARA 全日本都無貨

係咪真係咁好賣 (利申: 本身用O記3/4)

巴打有愛

你比現金？
我分期張單已經list埋有腳架所以可能唔比換[/quote]
分期呀 可能未打單所以有得換掛個時

星際16-55 最平都要7480
幾時先肯跌價

啱啱先加咗訂價,點會跌

巴打booster 用正廠電定副廠電？

我申請唔到會員
打哂資料但佢叫我輸入數字，搵唔到邊到輸入數字

無野了
申請到

[url]
[/url]

師兄覺得$6000個個會唔會有伏 有無可能咁平

成皮嘢買部機,忍痛買埋正廠電啦,
買xt1果時送粒副廠電,影得30張就冇電,掉咗,
買xpro2果時送果粒副廠電,用咗一次,影倒百零張以為ok,點知諗住換電時發現佢漲咗! 搞勁耐先拎倒出黎,仆佢個街!
電呢家嘢真係唔好因小失大

年半鏡,果時又未加價,差不多啦...

心郁郁想入富士坑 見到dcfever xt1大約$3800-4000有部 呢個時候買xt1算唔算係明智嘅選擇？

視你budget而定

淘左個迷你攝影棚，想買支鏡影下玩具
想問下邊支影玩具好？
thanks

手頭有10-24 ， 35.4 ， 18-135

60 marco

thanks巴打, 我試試先
冇諗過轉會

我d 副電 xt 1 買落
仲用得好順 品勝電

鏡頭跌價係乜野玩法？

係咪加晒價 支35/2加到仲貴過23/2

唔係呱, 同level standard 貴過wide?

請問有無xt-20既用家試過去比較潮濕同低溫既地方？想知會唔會有大問題
黎緊會去北歐果面想買部機
因為拎過上手xt-20明顯輕便 合我心水
但係xt-2有防塵防水（雖然跟機支鏡都係無wr)
希望比少少意見
唔該

想問xt2會唔會難上手

利申：新手 勿屌
見有budget就想買部好少少既嚟入坑

唔知難唔難上手
話哂都皮幾野 驚買完唔識撚 就後悔

35f2近對焦唔會好似23f2咁有仙氣嘛

35f2上年行貨2.8k咋,依家dklm呀

我就覺得fuji黎講xt2係最易上手,因為全部機個操作概念係一樣嘅,但係xt2上面9成會用到嘢都有獨立轉盤唔駛入menu搵

最貴+最易上手

入左個手柄
當堂好拎左

你支八羽無限遠對唔對MARKING?

Cmos有指紋印 點算

抹

點抹？啫喱筆？
朋友叫我去百老匯到清潔。。。

聽巴打講最近富士抹cmos收費唔同咗，建議你打上去維修部問下先

想買x100F，但周圍都冇貨又唔夠薑買水貨，有冇巴打介紹邊間信得過可以去買
好多鋪頭都話黑店，好怕中伏

唔好買水喇...維修個surcharge好貴下

有咁好賣咩

貨少扮好賣,飢餓行銷

唔急就同我一齊等x80 好似話下半年會出

巴打如果玩舊鏡咩system 好？
我而家有支最主要想平

個到寫有d鋪頭賣行，驚去到買左先知係水貨，因為google完見話有d黑店會水貨扮行貨，立即縮左唔夠膽買⋯所以先想問有冇咩方法可以check到或者有可信既鋪頭介紹

都係幫襯返大舖/老字號好d,大不了咪訂貨

好心急想快d用 fujifilm其實有，但係好貴

影旅行行山既人 輕輕地買xt20配咩鏡好
我見post話18-55係咪最好選擇？

機+鏡筆值1萬

少少唔對

行山10-24好d, 不過會out bud

行山就14mm 2.8
焦距／光圈／重量既平衡

其實唔係行夜山嘅話就f4都夠,
不過有得zoom叫flexible少少

兩三個月前仲係2.6k有找，尋日問2.9k 我以為佢聽錯報23/2，點知話23/2再平幾十

買x-t2 kit set 定係 x-t2+23/2好

唔該晒大家
有睇過啲人旅行影街景用10-24比較 的確唔錯
自己幾鐘意

咩都有dial 仲易上手

有冇x-pro2用家？
想由A7轉會係咪好不智

a7轉會就xt2會易習慣d,
pro2冇咗個反mon未必慣

睇中pro2外型？
唔會不智嘅，我覺得整體上會用得更開心

X100T 新淨二手入 5380
但未有時間去影相

無特別原因, 例如ovf, rangefinder 外型情意結,
我覺得A7 應該係對應返X-T 系

如埋轉唔轉會, 你覺得邊邊優點留到你, 咪去邊邊囉
無咩不唔不智, 兩邊成像一樣咁好

我A7 -> xt10 -> xpro2

行過下旺角 x100f無貨

有冇師兄知道 依加去邊到買xt20 抵d
諗住買埋1855
如果用1855 影夜景會唔會好衰？
利申新手入門

周圍都冇，仲諗住買完下星期旅行影相

點解會A7轉FUJI既

a7 轉pro2 成功例子

個陣Fuji 既18, 35, 平過sony,
支18又唔會大大支好似sony支fe28咁
xt10 連kit 既體積又細過a7 連kit

然後我就放左A7 + FE35/2.8 + 2870kit
轉而入左Xt10 + 1855 + 18 + 35f2

ff vs apsc, apsc唔細d其實要跳樓了

相片質素差幾遠??

你分到先講

係，所以我好buy fuji 唔開發FF 而係APSC
因為apsc 至發揮到單反既優勢（體積同畫質既平衡）

主要係立體感同散景有分別
不過唔差了，認真

xe1 xe2 大把人拎去影極光都冇事
新機點都唔會有問題, 最多d電燒得快d姐

Xt2 35/2 好唔好換左佢入16.4
利申 多數影景 街拍

香港街拍35(50)mm真係長咗d

咁16.4會唔會好的 認真

唔該你

xt10影極光，影過幾個鐘
完好無缺 要帶多少少電池

凍到手指痺哂

掃街我用23多,16覺得好多唔關事嘅嘢入咗鏡

依家咪問點撚樣分囉，叻唔撚切

點樣熄左個lcd淨係用evf 我搵左好耐都冇

Xt2

Evf隔離有粒制

岩岩去肥花問價 xt20 1855做緊8060

但想要黑色 佢咁岩黑色冇連kit

如果分開買就有 但會貴六百左右

因為會跟枝made in Japan 既鏡

其實 mij同 原本個枝菲律賓鏡 大唔大分別？

邊有，心理作用
講開，遲啲fuji會變哂係菲律賓做

究竟有幾多人會睇完本說明書先上嚟問?
大佬人地畀得本說明書畀你緊係有原因㗎啦

唔想揭仲有pdf

我都想買黑色

想問下轉左手動對焦後，點解MF 輔助果度點解揀唔到峰值對焦 係唔係仲要按啲咩先揀到

利伸：xt2 18-55mm kit鏡

ISO轉盤下面仲有個轉盤，你將佢擰返去S

唔該哂巴打

生產線行順左其實一樣

伸利: 公司造鏡

又Post下相先

隻色點SET

多謝咁多巴打比意見
講漏咗其實我仲有部Leica M240
因為發現成日唔係一係帶A7就一係帶Leica, 兩部帶哂又重到傻。。
所以先會諗x-pro2 覺得係最接近呢兩部既合體（？）

新手岩岩買左部xt20
留名學野

搞咩
Btw我唔洗去維修 個主任識清潔

買x100T好定X-Pro1好

100t,
pro1操作較差

100t 依家係咪得返水貨 巴打問價幾錢到？

買水不如買二手行,維修費水>過保行貨
約5k中

用左2年xm1諗著轉xt20，又要洗一筆
btw 點解鏡頭比之前貴？

XE1玩手動鏡新手想問用峰極點先為之對準?

之前問過富士，兩者維修費一樣

我大約半年前搵x100t所以問過,佢答我話唔一樣

星際2樓66xx 水貨

如果本身有部單反，想買部Fujifilm去旅行用(歐洲去睇波個d好似單反唔俾入)，xt20會唔會係好選擇？

第一次帶機旅行

見過人話大過某個size既相機唔入得，所以諗住買部無反

主要係d長鏡嘅問題,無反高倍zoom都係長

唔係鏡長同機身都有限制

有無人個vf好易有油脂 我抹一抹個眼感應器就好似花花地

同埋本身都想入部無反

用咩setting
D色好靚

全部都係影raw係lightroom 套返Provia，執返光暗就丟去VSCO咋

小弟啱啱係canon轉會黎fuji x t1
本身諗住用返d鏡 50.4 40/2.8嗰d 所以買左個eos-fx轉接環
之後又發覺原來仲有m42插住m42-eos adaptor
大家建唔建議我張兩個adaptor合埋黎用？
姐係m42-eos-fuji x咁樣
會唔會有d偏差？
Btw兩個adaptor都係from taobao

買翻富士鏡好d

照用無煩無惱

即係其實轉接環點插都得個偏差都唔會太大？

想入部Fuji玩Leica鏡
用開5d3太重
XE1其實點樣
借左個fd部XT1玩
對個系統好滿意
諗緊平平地星際屌部XE1好無
有無用緊既巴打分享下
EVF夠唔夠清
峰值掂唔掂
iso可接受範圍呢d
無反mon會唔會真係好唔方便

想問下部XT-1入張SD卡去MacBook 過相有兩個folder有咩分別？一個166_FUJI,一個167_FUJI. Thx

xe1同xt1相差左一代機，如果唔想太貴起碼都搵xt10或者xe2

用crop機影唔倒/唔影得大景你死撚咗佢把啦

用crop機影唔倒/唔影得大景你死撚咗佢把啦[/quote
( Show Blocked User - 貓sir )

xt1個evf大同清過xe1好多好多好多

新手咩都唔識想請教下各位
x-t20用mount轉其他品牌既鏡頭有無分邊隻牌子既mount比較好？
因為我見二手舊鏡比較平想試下
唔知各位推唔推介咁樣買鏡黎用？
另外如果想影夜景 用富士原廠的話
係咪16.4比10-24好？
唔該

想轉會買x-t2
但首先要放左而家部機先

問多句
咁XT10同XT1比又點
因為都聽過XT10 evf都係細

轉接環其實平貴都差唔多,一般都少話漏光,無限遠對唔對marking果d就撞手神

夜景16 1.4 vs 1024, 16光圈大d散景溶d快門可以快d, 1024就wide d,快門雖然慢d但係有is,而且畫質亦十分高,其實都冇話邊支好d,買晒兩支嘅大有人在

xt1 for sure,對evf有要求嘅話,xt1/2係其他型號冇得比嘅

多謝你解答
咁我到時買平既mount試下先

開頭應該買一支先 一次過買兩支好甘
做下功課睇下影出黎邊隻自己鍾意

唔該你

入一支用住先啦,冇一支喺手其實好難知道自己真正要d乜

你都睇唔到分別點講都係分唔到

最好你買埋機比佢地

傷殘人士將就下

仲諗緊x-pro1好定x100t
XP1可以玩反屋企d舊鏡 但係又會重同大咗
X100T雖然無得換鏡 但係夠晒輕同細部

why not xt10/20?

想玩rangefinder個款

咁就100t啦,pro1個evf手對麻麻地

X-T20, 佢有個 Auto mode,
想問依個 mode 同我將 光圈/快門都較去 A 有咩分別？

a7ii or xt2
輕身就ok
新手

呢到係富士喎

去左問xt20 + 1855
$8600

其實都好多巴打share過電子版說明書條link

新手想問下
部機買左幾個月已經入塵
自己做過功課都幾肯定係cmos入左
開過黎睇 好似真係有粒白色野係面頭
用氣泵吹極都吹唔走 但又唔敢用其他野搞
可以點搞？

拎去整囉

想問有優惠$990個支50230影人會唔會好差？
散景過渡個啲係咪差過56.2好多
諗緊入唔入
利申. 窮撚買唔起56.2住 得支1855

邊到有$990

依支！

價錢同質素成正比

咁用crop機影唔倒/唔影得大景你死撚咗佢又有冇錯呀?

人地問緊鏡頭呀你答乜撚jpeg又執相呀?
你d鏡會變cg出黎嘅?

唔駛理佢架

狗就成日撚,未試過撚貓,咪玩下囉

990絕對值 ，防震都夠用

thanks

Zoom 到230mm?

個散境好似咁怪
後面好似有個波咁

因為幾年前我拎過水貨xe2上去整，問過呢個問題，當時佢話水貨同過保行貨維修費冇分別

啱先得閒冇事做我打咗去富士問，佢都話兩者維修費一樣

我估之前接巴打電話嗰個係新仔吧

八羽怪既feel

謝糾正

35.4 + 16.4 = 旅行至尊組合
我而家長插 16.4，遠左行唔得近要Zoom就換 35.4
16.4 成像好，35.4 d景深好magical
兩支都係 my fav

等出糧入第一枝鏡35.4

係

幫人問xt-20 kit set而家大概幾錢

樓上有巴打問過8600啦，再早幾日好似8380都有

唔該巴打

Show Blocked User - 長期糧尾咗幾年

10 24 配354 好似好d

我部x-e2用左1年多d, hand grip 個位d 黑色膠開始退色... 灰灰地咁, 有無野可以還原個黑色?

我長放防潮箱架

Dcfever 上星期好似現金價8090

我本身就 1024+35.4 既
然後放左 1024 入 16.4，冇後悔到

咁平嘅齋買鏡都ok?

要有promotion code ，同埋呢支係一代，防震差dddd

唔該巴打 18-55set？

冇左超廣角會唔會覺得去旅行冇咁方便？

Yes

今次旅行帶1024 35 同埋50
用得最多係支35

X100f全世界無貨

我都去完旅行， 1024用少咗嫌太wide又唔係太多大景影，反而35用多咗
仲想入多支23影人用

有冇腳架推介
搵緊可以摺細既腳架方便放入背囊

但需要影大景果時 就無得唔換番支1024黎影
不過真係重

35影人好好啦喎

岩岩被貓推支18-55落地，光軸移左，整應該幾錢左右

上次去旅行反而九成相都係用56.2影

好睇去邊度,有空間嘅地方就用長d

我都係，18mm用得2次影風景

其實我又覺得旅行好少用到咁wide
反而大光圈就好重要
而且 16 黎講，影人、街拍、景、人帶景 都好ok
不過散景真係唔夠 35.4 黎
長插 16.4 偶爾換番個 35.4 黎影，會突然覺得散景靚左，人像突出d

同你掉轉, 我幾乎全程18 同35

我爭扎緊
16.4 定1024

上studio試試先囉

通常要去個旅行先知
打算入16.4 先 唔岩就放 換返1024

個人經驗同感受，入左就唔會想放

上show room玩就一定係16.4好啲

10-24光圈細，show room咁窄，光線又唔多夠，支10-24喺show room發揮唔到

但係去旅行始終係帶支變焦好，尤其影啲大景，到時就會覺得係影到同影唔到嘅分別

有無人淘過八羽怪同wesley呢兩支鏡玩過？有無評價？

其實都好啱，不過 10-14 呢段焦距都幾大 distortion，要齋景或者個人喺正中間先靚
可能係我唔太中意甚或技術未到家
就算有變焦，用喺上黎都唔覺得比 16.4 方便得幾多

如果去旅行咪試下租支1024拎去用, 咁樣試用最實際
1024租金每日$180, 但最多只可以借7晚

可能正因為distortion, 我覺得影出黎好有立體感

呢鏡嘅distortion(變形)控制得幾好，以10mm(等效15)嚟計，raw嘅變形係-4.62%，直出JPEG嘅話就只有-0.88%，而街價八千九嘅Nikon 16-35/4嘅16mm變形都已經有-6.33%，其實富士嘅呢支鏡係控制得唔錯

巴打講緊嘅應該係perspective distortion(透視變形)，超廣角鏡頭嘅透視變形係相對誇張，張相邊位嘅人會被拉到長晒

但係如果用廣角鏡影人像，好好咁運用個透視變形，構圖同角度攞得恰當嘅話，係可以影到個人睇落高啲瘦啲，啲女神長腿呃like相都係咁嘅原理

專業分析

將人置中咁影，可能由於四邊有所拉長，出黎感覺立體感強左，有種震撼力

打直影女友，佢話似足球小將

想問 如果鏡頭唔小心印左指紋落去 點清潔？

想問下xt1, 35.4, 16.4同18-55成套放應該放到幾多錢？

師兄係咪放？想收枝18-55🙈

My TG:

35.4 /35.2 都有性趣
巴打tg 我

有價無市呀34.4⋯⋯巴打執到

35.4唔散賣sorry

nvm

35.4原來唔值錢

何以見得

唔係話有價冇試咩

有, 唔駛三千既話我今晚即要

依家鏡咁貴嘅, 我之前收35.4 都係$2100, 10-24 都係$4800

而家35.4 你同我講2800, 我即決了
telegram: karl2814226

有意xt1 + 35 1.4
TG : peterhkg

xt1 + 18-55 放幾錢巴打?

屌

想問咁多位巴打 1655f28一鏡走天涯掂唔掂

掂不過好重
fuji玩prime先過癮

有冇人都唔見過呢粒制？ 原廠有冇得買返？定淘寶算？

tb 都成$40 粒
上次差d 唔見咗

Show room 有得買

35f2有冇人收

成個旺角都無哂xt2銀版行貨

想放16.4同35.4換16-55
有冇巴打有興趣接收？

新手買x-t2 kit set 好
定係 body + 1024 好

點解今個星期價錢貴過上個星期

終於入左16.4

枝16.4個焦距環轉唔到 係咪正常？

向後解lock好似係

有冇巴打想收18-55 kit鏡？仲未過保
Tg:

冇錯,btw所有機械對焦環嘅鏡都唔support af後mf微調的

買番黎時扭唔到以為卡住左係咁用力扭

Thanks咁多位巴打 去完旅行返黎買

啱啱用xpro2測試咗，其實support af+mf的，巴打試下入menu開af+mf，機身前面個對焦轉盤啪去S，鏡身個對焦環推向機身，先半按快門af，然後擰對焦環mf微調，試咗16同23兩支鏡都冇問題

有個問題想請教大家
如果我預先半按快門對左一點，但我淨係想要呢個地方嘅測光，當我半按住快門然後移去第度果陣可以保留之前測光但自動重新focus過嗎？
我試過測光可以保留，但focus唔到

AF+AE lock

想問下幾錢入

有冇巴打知行貨X100F有貨番未
等左半年都未有

下星期返少量

起價一定

我部x100F買左一個月左右 銀色行貨 99%新
完全無時間去用 無出過街 放左防潮
放$8000送埋128gb sandisk卡
有無人會收？

有冇清試過部機個mon自己係咁閃（用evf照閃）？重開機都仲係咁，唔知做乜，要扭幾下鏡頭嗰啲環 eg.對焦距環先好得翻。
咁應該係鏡頭定部機有事？
xt20. 1855. 買咗唔夠四個月. 冇跌過

indoor光管下?

唔係 郊外幾暗嘅地方 附近街燈都冇

頂你唔早d出post

買完X-Pro1都係掛住x100

又要搵x100T黎買

巴打做乜咁既樣

尋日先至收左部
但你呢部平d同埋保養長d

收左幾錢咁慘豬

係咪 光圈開得太細

衣家 18-55 仲有11個月保養
連埋uv fliter 放唔放到2200
7月中換16-55 肥花有支6000二手

果支都好耐下...

btw今日想入支新嘅1655,週圍都冇貨要訂......

其實我諗左好耐
到底要16.4 + 35.4 好
定16-55好
因為我筆直其實都有限
所以 諗緊好唔好 先買35.4 遲d買埋16.4
定一次過買16-55好
有無巴打可以比下意見
因為我近排上網見到35.4 d散景真係好靚 一睇就好鐘意
但我又唔習慣定焦 覺得好唔方便
淨係35.4又影唔到景

in prime we trust, in zoom we f,uck

貴兩舊
其實唔多
不過你用左一個月新淨好多

咁就23.4啦,景+人,都幾萬能

應該唔會考慮 23.4
我係係呢個網睇

咁可能係d人影得好喇 但35.4 d相真係睇到中曬毒
睇完review 應該唔會入 35 f2 外形真係好樣衰
同埋我想問 因為我未有過 WR 既鏡
其實除左落雨之外 有同無WR其實係咪唔會差得好遠?
都係ZIP高枕頭諗多幾日
睇下最尾簡16-55好 定 35.4 + 16.4 好
但都想其他巴打比下意見

兩次閃都好似係9.0左右 光圈細會影響到？

五月中買dcfever買

2支prime成像靚 大光圈 輕便
1655 方便 畫質中上
我投2支prime

有d心動，但儲緊錢暑假去旅行

心動不如行動

Xt2 定xt 20 買多枝鏡

你講完我望一望部機發覺我部都甩咗 係咪設計問題

有興趣搵我喇 盡量唔想係肥花放 好多乞衣

仲有無巴打放35 1.4?
telegram karl2814226

班乞兒完全可以無視，通常十個問價九個乞兒一個正常。

常見乞衣 低過出價一半再fast trade combo

巴打放左未？

有冇人有update百記1024家下賣緊多$

百記啲富士鏡係咪有特價？

我問35mm F2做緊2980，用埋大貓張卡可以回贈少少

係未既

無人答

kit set

10-24唔係好wide
定係成像唔太好?

成象好 但你有1855 後再試自己岩咩焦段會好d
而且只得一支1024 d相會好悶
1855 多樣化又方便d
話唔定你下枝直接入prime呢

想問如果買xpro2 要三支鏡

1. 16.4
2.
3.

主要影景+少少隨拍，用開x100

巴打，我想要！！！立即狗沖，可以點聯絡你？

巴打，我準備好，隨時可以交收

蘇0 35.4 衣家要$4000

主要影景 應該1024 好過16.4

比你捷足先登添

似乎下一代 x 系 body 會有機身防震。

巴打,想收35.4

Sorry，hold緊俾另一位巴打

T1用家
想轉玩pro 應唔應該等下代
用緊pro2巴打覺得部機點
有咩缺點咁

T10 上 pro2
操作上要適應
viewfinder 要適應

如果無ovf/ ringefinder(偽）既偏愛，不如上T2

exactly, 我由t1轉pro2再轉返t2,
ovf係幾好玩,不過唔precise,轉evf又會覺得細,同埋flip (mon) 到用時方恨冇.......

但係pro2所有制都喺右手好鬼正❣

以前用nikon 都係玩開定焦，同要影星，有.4

35 會唔會易用過56, 未玩過呢個焦距

冇反mon點靚都唔會考慮

我調轉 有反mon唔會考慮

有得反你都可以選擇唔反㗎嘛

所以我先揀x100 我係有啲怪喜好

thanks 巴打

有無人試過用轉接環上Laowa 12mm f2.8

邊散

宜家Fuji Studio上面有無黑色同銀色嘅x100f試？

兩隻色唔知買邊隻色好

好，咁我排😄

今晚交收左喇

Xt10 心郁郁想買隻八羽怪 本來儲緊錢買56.2
但係咁平好難忍手 雖然係手動鏡 求屌醒

用緊xt20 有冇相機套推介？

本人今日仲係持有銀色既

請教下富士巴打, 小弟有意轉會, 暫睇岩x-pro2 / x-t2,
想問下x-t2 仲有冇黃mon 問題, 定可以較mon 個色溫?
另外上網睇如影raw, 是否LR解唔到? 我見好多人話raw會執唔番富士色?
thanks

lr解到， lossless compressed raw都解到, 而家冇左之前水彩畫個問題

lr套返profile可以出到富士色， 八成左右

想問下wcl-x100第一代同第二代有咩分別

想問下意見，小弟用左x-t10兩年，搭3支鏡，一支18-55, 一支xf35mm f2同一支25mm f1.8手動鏡
依加心思思想換部x-t2, 但又想買支xf10-24旅行神鏡，我是咪應該買左支鏡先再等xt2個body跌下價先or xt3先買

利申：冇錢why not both

二代有magnet係入面， 部x100f會自動detect個converter係wide定tele, youtube有人教diy將一代改做二代

我諗先買鏡再等機跌好啲，同埋入左10-24都放得支kit

唔該巴打
咁唔洗比多d錢買第二代啦

感謝巴打, 另有冇用緊XT-2 巴打知個 evf 同mon 是否仲有色差?

show room xt1減價

你地係咪都會raw+jpeg咁留

我手上嗰部冇事

想放18-55 kit鏡
上年11月買 行貨仲未過保 95% new
有冇巴絲想要？
Tg:

以前會
但依家影完會入 lightroom post-processing
又唔會點直出
所以raw only

廢柴唔識用你又信

想問下你地用邊種對焦？
去旅叫人幫手影相成日對左去啲景個到
已經開左面部追蹤都唔係次次搵到

你又想集體比人𨳒????

全盛時期既貓sir到底可以有幾撚煩

幫朋友放成套 XT 20 18 55 kit set

3月頭帶佢去買 宜家話少用於是套現 我心都痛埋

有無巴打願意收留？

咩色 有意接收

yeah i'm ready

銀

有無師兄知邊到可以xt10 trade in換xt20
大約補幾多

想放支 18-55
買左一個月 極新淨
行貨 保到下年6月 連Fliter
2100既話
有無巴打有興趣

乜xt1仲係咁貴㗎咩
記得一年前喺百記買xt1黑色body都係5490

大家有冇用相機套？

6380但冇貨，我問佢有冇得訂佢話冇，佢都唔知幾時先有貨返

睇得遲..... 咁日我星際入左2200

係咪支鏡壞?
之前我支1855 壞壞地又係影影下就出warning

結果我去星際賣左佢另外補錢買過支新

早知早多日係到問
想放好耐

代朋友問, 巴打放幾多?
tg @BOX_D

我有18-55都想放

巴打諗著放幾錢？

Tg

放18mm

6月買😄

2200

似係死接點 電子野要搵廠

推

用緊xt20，換咗支nikon復古鏡之後㩒唔到快門，有無巴打知點解

解決了thx

會唔會係Menu未set 無鏡頭拍攝？
舊鏡都唔會有電子接口所以機身detect唔到

各位大佬小弟剛入手16.4
發現鏡內以下位置有粒點，係咪塵黎？
正路WR唔應該呢個位有塵？

正是因為咁 搵到邊到set返喇 唔該哂

pish

我有意巴打

用電筒照下

佢好似挨正裡面個弧邊位咁
但係我最細光圈影全白又冇影響成像

pm左巴打

無事當睇唔到就得
防潮做好D 唔係會變霉

啱啱買都係換過支

你拎左返去 換俾你係人情 唔換都吹佢唔漲

其實係好多都有？
我諗住非wr或者變焦先多
冇諗過呢支都會咁

有無巴打有用 SAMYANG 12MM F2
可唔可以講下好無用
得MF會唔會好麻煩
如果OK既話下個月儲錢買呢支 唔買10-24了

巴打一樣都係考慮緊呢兩枝
但係死窮撚買唔起10-24

一樣
想買wide，
每次睇都好猶豫

我想放左支10-24

想買Carl Zeiss Distagon Touit 2.8/12 X-Mount 呢支，但好似唔係周街有？

屎忽痕係海港城sony玩部a7ii

對比下xt2啲操作/轉盤真係正好多

Xt20 用evf個陣仲可唔可以用mon觸控對焦 ？

我有s12 用後感：

屌錯手send左
s12 有個缺點
對焦環最盡並唔係無限遠
無限遠焦點要扭向左少少 calibration問題？？
所以即使扭岩左一次個位置後 每次放完入袋都會check check個focus岩唔岩 變相晒多左時間落對焦度
其次個遮光罩好鬆
12 對好多景黎講都太闊
雖然xf14 光圈得2.8
但我會prefer入xf14 or 1024 作為廣角鏡
s12 唯一無法取代既用途就係影星

想問下大家 今日部xt2 上腳果陣唔小心跌左落地 但check返咩事都冇 應唔應該攞上去check下
好肉赤

THX
都係儲多幾個月錢算

今日終於入左16-55
但我有個問題
有無巴打都有16-55
你地支鏡如果上下倒轉咁郁支鏡
後玉個塊鏡會唔會郁?
因為我係買2手 我返到屋企先發現上下咁郁既話支鏡會好細聲咁卡一聲
再打開後蓋睇 見到後玉會前後咁有少少ADJUSTMENT
但插落相機開機之後再上下倒轉就會無郁到
插落相機 相機再轉睇相MODE個陣又會再次郁
咁樣係我支鏡問題 定係本身支鏡係咁?
利申 買二手

s12擰到盡的确係爭小小先無限遠，但係支鏡嘅對焦環無限遠嗰個位有記號，擰到去對準個圓點就啱啱好係無限遠，我嗰支對得好準

我反而覺得咁樣幾方便，因為s12夠廣，我長期開無限遠，光圈收到8左右，基本上三米外嘅野都中焦，影景更加唔使講，連對焦時間都慳返

我果枝係 無限 同 L之間先係無限遠

Push

新手入xt20
想平時隨拍 間唔中影景
18-55kit 夠做嗎
定另有推介

求解

夠
有錢上埋xt2 仲開心

再加少少錢入埋定焦16.4 35.4 56.2 更好
加埋1024 1655 50140 咁就完美

睇身一版50-230 $9xx
而家係咪仲係呢個價？
想買支去旅行影

咁又真係幾慘，睇嚟係撞手神

仲差支100-400

買埋 battery grip
仲完美
再有錢就可以試下玩中片幅
GFX

有興趣 可以平d?
tg:

1024 同s12 真係好難揀
但s12又可以影星

唔難簡
有錢就10-24
無錢就12MM

岩岩入手左XT-1+18-55 , 想買粒電同埋影女朋友既定焦

巴打們建議買多一粒原廠電定兩粒副廠好D?

定焦睇中左35 F2R 同 35 F1.4, 有冇人用緊?
Google 過話35利D, 但35F1.4有magical 味, 之前用開sony a7+35mmf2.8, 有D想試下超大光圈

利申: 3K budget, 二手JJ

無知再問一問，之前係下面呢條youtube片用緊XT-1 continue low mode，google左好多文都唔知點較，誠心求學

sony d 操作/按鈕布置係好奇怪

巴打賣左未？

衣家35.4 愈黎愈貴
同埋對焦好慢
衣家多左人玩35 f2 好似係

玩左部Xt10 一年
最近心郁郁想換Xt20
會唔會好不智？

利申窮撚

我見好多人都話35 F1.4 啲對焦慢到夜晚影唔到相, 唔知真唔真

巴打 點聯絡你

想收 10-24

唔會，
利申 想收二手xt10

我部係銀機行貨 一年左右

收埋你部ff啦,
呢度講fuji呀,要極緻就中幅,要機動就crop,
你黎貼sony ff有乜存在意義呀?

btw你捨得去死未呀?

含你既撚啦含撚貓
咁多死黑都夠膽死post 出黎挑機

BTW想討論下執相
我睇唔明漸變濾鏡之前個PART
有無巴打可以解釋下
點樣將直方圖左右變成無任何資訊?
之後個一個步驟都唔係幾明

咪撚覆隻含撚貓啦

係
35 f2快好多好多
如果要1.4 可以用16.4
快靚正

入左支18-135玩
發現其實50~60打後先會諗起支18-135
其他時間都係10-24 + 35.4 完事
135其實eqv 200左右又唔係太夠
有d後悔入左支18-135

依家買x-t10屌唔屌得過
筆直唔多但又唔想買嗰啲入門單反好重
主要想拎去旅行影風景 x-t10應該夠哂用？

夠晒

X100T 留名
開始接觸影相就決定左做fuji死忠

Thx bro!
揾日出去問下價先

睇哂成本說明書終於搵到係叫CL mode

睇d舊既review成日話XT1對焦好慢
想問下更新左firmware後XT1同XT2對焦速度差得遠唔遠?
而家黎講, 出XT1定XT20(唔係XT2)好?

xt20

想買 50-230
但去好多地方問都無貨
有無巴打知邊到會有？
or 有無巴打會放？

X-T2想買支定焦廣角鏡,買邊支好?

唔係掛!? 仲想放左支18-135入支50-230玩
price hk 有人去12/7報有地方有, 不過係唔係黑店就唔知了

我估都係16.4

即係呢支?

我估都係16.4[/quote]

即係呢支?[/quote]

你個支係18 2，得唔得我都唔清楚，身邊無識人玩過
我講個支係XF 16mm f/1.4

即係呢支?[/quote]

你個支係18 2，得唔得我都唔清楚，身邊無識人玩過
我講個支係XF 16mm f/1.4[/quote]
xf18 買完會後悔 成象同1855 所差無幾

想收10-24
有無人放？

Hi左你

有無爸打試過xt20 追焦??
比唔比得上a6300

( Show Blocked User - 紅磚力王 )

買完X100T屎忽痕好想買 TCL-X100
但舊野又大舊 頭重尾輕
有無弟兄阻止我

無謂，呢 d 雞肋玩黎無謂。

X-T2 點睇到自己影左幾多張相？

唔係掛!? 仲想放左支18-135入支50-230玩
price hk 有人去12/7報有地方有, 不過係唔係黑店就唔知了

巴打係邊到入貨？
係咪1500蚊水貨？

睇返啲相嘅file name數字吧，check唔到快門數

其實主要係想睇下，一次旅行咁影左幾多張相。以前 Nikon 會顯示 234/300。 咁就會知影左300張相

諗緊買唔買鏡皇56mm f1.2

好毒呀

強大

56f1.2

部機入左廠三個星期仲未有消息
又話一個星期左右

35 1.4 同佢比 我更喜歡56

我都係想買姐，都要放左支18-135先有錢買

唔好意思 太多post追唔哂 想買黎幫女朋友影下相咁 筆直預六千左右 有冇機同鏡推介
原來我做伸手黨

Fujifilm X-T20 (with 18-55mm)

Ching咩機

肥花xt1 + 35 1.4賣8k
定xt20 好

新手求教
用緊xt10 手上得支16-50 同 samyang 12mm
想平平地買支18mm 影吓人影吓日常 點睇

個人覺得電子野買全新比較好

買咗唔夠一個禮拜嘅x100t刮花咗個頂

下 花咗先型喎

各位巴打，你地執raw 會用咩軟件

利申 用緊lightroom

一條太怪 要花刮多幾條先順眼

壞咩
保養期內壞??

我都係用LR, 未發現有其他 sw 解到 raf

下個月有錢就入手先 好高質

push

好驚喎，諗住出糧就入XT2

岩岩百記入左xt20
想放部舊xe2 body, 有無巴打有興趣？
2016 年1月fujifilm studio入，行貨

Iridient Developer or On1 Photo Raw

10-24、14、16
大家點揀？

小弟新手跪求各位大大意見
Xt20 kit 18-55
Xt20+35mm f2
邊一個會好啲？

呢個組合 六千budget 有d勉強

人景買23 f2, 除左食物外其他一流
18 真係唔好

咩事先得架

6k 夠買 X-T20 body

回覆前面想買XC 50-230個位Ching
我星期六晚去左星際打左個轉，見到 大O代 同 DC Caxxer 都有，應該係水貨，價錢1600內，不過呢兩間好似都黑黑地

唔知有無ching係其他地方見到？

明白 感激

頂 好邪惡呀

就黎同屋企老人家去旅行
之前得支35.4
影親都室內近鏡都好麻煩
而家有budget分期支新鏡
諗緊16.4定1655
心大心細😞

16.4, 輕d靚d光圈大d

去旅行就1655好似方便D
建議兩支買晒

好奇一問 大家買xt20係揀黑色定銀色？

黑色啦，銀色好膠

利申以前買過xt10，都係揀黑色

比我揀1855, 收細有F2.8

SOR, 原來1655 有恆定F2.8, 以為係另一支廢鏡

10-24 旅行可以一支影哂

枝 xf1855 發咗霉
有冇人知富士抹鏡幾錢？

用緊35.4 想買支60 黎緊旅行用

有無用家分享下

入16.4
後期再入56.2
加埋35.4

好似近排話xt3會有五軸防震
係咪要投資定1655？

點解大家推35.4 多過35.2??
係咪純粹因爲光圈大d??
因為我睇review 對焦慢同埋嘈...

畫質 講唔出黎 有種FEEL

盡量用返35/2 唔好用1.2
睇到新手一舊舊

1650光圈唔夠大
1855唔夠wide
1655就係完美，假如你有錢。。。

1655 頭重腳輕 太重
要配埋xt2 先岩手感

明白

影人 50mm f2 定 56mm f1.2

56mm 1.2

有無巴打有興趣，xt2黑色body，2017年6月1x號買，少用，登記左保用額外多3個月，有興趣tg傾，9200

Tg:kenan0104

50-230 又有promo喇
今次係二代 但貴左$100

之前係第一代？
咁又幾好j喎 巴打對呢枝有咩評價

畫質算超班 同支1855一樣

邊度有promo
有link嗎

想買大光圈 自己有部70D同XT10
(買完XT10發現FUJI影景D色 )
70D 用50 1.8已經好滿意 但去旅行又唔想成日拎部單反出黎
所以想買支大光圈比XT10
16 1.4好正好吸引 但貴一倍
35 1.4都唔錯 但又怕自己遲D後悔無買16 1.4
有冇巴打指點下細佬 錢預左洗 但唔想後悔
定係買副廠好? 主要想買大光圈影人像 夜景

巴打邊到有promo？想買去歐洲

之前買過機登記咗就會收到email

買一支就23 1.4 兩支就16加35

好彩忍手冇買X-T2
唔知呢部幾時出呢

x-t2有得減價了

23，35，50/56
1.4同2光圈 分別大唔大？

唔大

志在自hi

咁即係又機身防震 鏡頭又防震？

16.4 新d 又防水
23.4 平d
如果買一支 真係揀唔落手

無咩問題

睇完一輪網上文 都係想去出35.4 3千幾 始終budget唔夠 黎緊旅行十幾日

諗緊買唔買好 想影人像同演唱會

有ibis真係j死
不過已經出左xt2

35.4 除左對焦慢同有小小對焦聲之外 好正
快唔快就睇你用咩機身 XE2打後基本無問題

有無岩 x-t20 用既手抦介紹?

同問 原廠手柄太貴

xe3呢

好彩二手入左xt1 👋快啲出完我就買新機

諗緊買住xe2s/xt1/xt20等好
有ibis玩拍片正

Xt20 ok嗎？ 可以即敗都得

佢想問下50230 係咪唔常用到？

點睇 x-a10？

我個部都好似無左

唔係制黎
唔影響操作

富士依家要插直倒先拍到4k
ibis 4k 應該要幾大電力先推到

絕對得

拍片都預左倒水
係希望除拍片外 影相都有ibis

天祥mk見過有

今日買鏡見到dcfever 8999賣xt1加35.4 抵唔抵屌

1855 有執
行上去咁鬼攰 得幾張滿意
無長焦真係敗筆 有無巴打有新50230code可share
同埋想問夜景通常點構圖

想入部xt2 加支 100-400或者50-140/2.8影下中遠距離嘅人呀車呀雀仔呀咁
有冇巴打對啲兩支鏡有咩建議？

巴打，邊個位嚟？

成千銀 唔明點解要咁貴

啱啱出左信用卡諗住買xt2食迎新

咪就係囉.... 唔合理

上淘寶搵下吧啦

有冇人用過呢枝, 抵唔抵??

唔抵 俾我啦巴打

想買支中長焦去旅行用

到底買50 60 定 50230好

旅行用zoom鏡始終方便好多

CHECK左EMAIL 無收到PROMOTE CODE
我明明有登記機身加鏡頭保養

你要咩promote code?

上面支50230 II
原本諗緊買50 2.0定60 2.4 依家支50230又出PROMOTE
我遲下想去日本影紅葉

我都想知, 係咪唔係所有eshop會員都有promote code

點睇x100f? 有冇咩大伏？ 聽聞支鏡用唔盡個新sensor?

巴打有無得教下點tune，啲色好有feel

龍欣道 筆架山山頂附近
張相原本係炒的 較返高曝光 拉cruve高D對比 高光拉低暗位拉高
大概係咁

有無人有買過外置Mic俾富士機,睇中左Rode VideoMic,有無其他推介

利申: xpro2用家

唔知係咪同一個位，上次去筆架山差啲俾啲廢中推落山。我到左個崖位先，影左陣之後有三個廢中企埋落黎

之前唔記得邊到睇到
好似要機身係保養期內先會收到? (我過保 無收到)
有無巴打證實下

係咪天文台啲觀測站下邊？
我尋日上到去一個人都無 任擺任set✌🏻️

收到但而家冇貨，唔知點預訂

機身過保都有?

我保養未過 前排買左第一代 不過收唔到第2代既code
係咪專登嫁

【最新消息 - X系列可換鏡頭數碼相機用家專享優惠】
非常抱歉，由於反應熱烈XC50-230mmF4.5-6.7 OIS II 鏡頭(黑色)現貨經已售罄，下一批貨將會於稍後返貨。閣下可於eshop選取該項貨品進行PO預訂，當到貨時會由專人通知閣下。
如有任何查詢，請致電FUJIFILM客戶服務熱線：2406-3216。不便之處，敬請原諒。

屌 我連CODE都未收到

幾時出呀，本身諗住下個月買，依加想xt2跌下價先

兩三星期內分批發出。

應該都要半年以上

有冇巴打已經預訂左枝50 230

訂咗，但佢訂嗰個介面好似冇得入code,啱啱睇連訂個位都冇埋

屌 有無咁好賣
最快應該都要成個月先返貨

富士D鏡真心抵玩 KIT鏡又正 大光圈都平人一截

唉屌 佢個垃圾網無左我個機身保養record
幾日後去歐洲 50230應該要買水

想問起影雀影動物係咪要起碼400mm先夠？
你地講個枝50230夠唔夠？畫汁？
利申本身有1855 岩岩入左1024
仲想買枝定焦同長焦

成個月ok既，還掂登記保養冇耐仲等緊佢個code

旅行影景加人，想入支1024
再加一支1855 定18135 好？

如果得呢兩枝揀，點都係1855用55焦距影人都唔錯其實

已有s12 f2, 35 f2
想入支廣角有AF ge鏡
入1024定16 f1.4好?

咁支s12.2有咩用？

搭單問有1855, s12.2, 諗緊放35 f2入支50 f2影人會否不智？

冇問題架 平買平放
就算唔啱用再放都唔會蝕幾多
而50f2影人一定靚過35f2

汁你老母西

50f2 唔錯

雖然兩支都有

支s12 f2應該會放

其實1855 f2.8-4 同18135 f/3.5-5.6 成像係咪差好遠？
值唔值得貪方便用18135 取代1855？

50f2係個外觀令人卻步

但夠快又有wr真係好正
樣係差左啲但街拍影人都一流

又唔係咁柒既 同大機唔夾
M43 支支都差唔多樣 拍埋都幾好睇

想入支影人 諗緊入50f2 定儲多陣入56.2
利申 窮撚

56 .2 鏡王

XF90 好似各方面都羸56

王你老母

佢有＄買咩

35.4太上皇

35mm 1.4 跌返哂價啦喎

3字頭？
可以入手了

[img][/img]

90

XT2

你唔講真係唔覺

有無人覺得35 1.4有紫邊
對焦唔夠35/2快
買左兩個月想放

上個月由xm1上xt20 唔知點解覺得xt20自動曝光會under 左少少。另外色彩好似同xm1唔同。

仲有直出顏色都冇xm1咁討好。

xtran1 同3
係會有唔同

係setting 到校返xm1咁？早知唔放部舊機

點校都唔會出到一樣
用多排就慣架啦

有冇巴打放XF 18mm F2?

買番部二手xm1 / xe1 / xpro1

係人都知九吹先會炒搶住要

其實睇外國review, 基本上90%都係話支35wr除咗光圈細過支1.4之外,所有aspect都好過支1.4,上年支1.4 全新行貨先賣緊$2800,係唔知點解呢排又吹到支1.4神鏡一樣仲要一鏡難求可以賣返貴$1000姐....

不過都係果句,1.4就係1.4,有就係有,冇就係冇

有支有小小塵長擺防潮

xt1想換機等唔等新機好

放左佢先 唔太啱用

xt-20 揮手
岩岩由x-e2換x-t20
對焦爽快左好多

之前一個二個瘋狂吹奏35.4喎

我尋日都放咗35wr, 覺得23焦佢易用d

再啱啱買咗1655,咁就23/35/50都有齊了

真係想收返部xm1/xe 當儲都好

xtran1 真係有種獨特魅力

有

二者都用過，最後留35.2

咁係因為之前未加價 好撚抵屌
我2K5入行貨 其他廠起碼要貴一倍

如果淨計淺景深同散景，邊支好啲？

依家貴咗成千

35 1.4

之前有巴打share 過一個日本online album，用不同fujifilm 鏡影來分類的
無bookmark 搵唔返，有無巴打知我講邊個網

依個？

係呢個啦！多謝巴打

巴打我放僅但有d殘.$1700

如果唔係影開高反差或者會HDR嘅話X-Trans一代啲色真係好好用
之前用過X-E1 X-M1都好鬼鍾意
但慢就真係慢

有無巴打放X100F

最近入左xt20 kit
想入枝大光圈定焦
仲考慮緊23.4定係35.4好
差價都成2千蚊
淨係showroom試過 好難選擇

KIT係ZOOM?
咪搵日試下淨係用23/35 到時睇下自己鐘意邊個焦段

入16.4好過喇

唔貴唔買

除左焦段外呢？
23.4係咪sharp 過35.4
同埋影逆光又會唔會有分別

咁只可以話價錢反映質素
焦段就23萬用D 35室內會窄使D

有無巴打近期入過支23 1.4
現金價 D鋪?

焦段都唔同 點可以咁比

想入x-t20 18-55
行貨係唔係8千蚊左右？
香港地邊到啲鋪頭係比較好信譽？
買完翻黎要點保養佢 唔會咁快打殘？
利申：新手想入坑

有 hsbc credit card 去百記買啦, 用埋 apple pay 差唔多有 10% rebate

想問下係者係即時扣番? (即刻9折咁解?) THX

唔係, 會變做佢個 reward cash
你可以用黎換野, e.g. supermarket coupon

哦...明白...者係無得實減, 只係變左禮券~thx

支100-400太貴，有冇差唔多焦段又可以平啲嘅選擇，例如代用牌子

整好左部機都無人打黎
巴打們見咁上下打去問問好

有啲鋪頭買野可以扣獎賞錢
例如係百記 下次再買咪可以再平D

新人留名
準備入手XT-20 但仲考慮緊買行貨定水貨好

made in 支那
自己考慮清楚

水貨mij？

都係MIC，唔會有分別

鏡頭就應該入枝 35 1.4
利申budget有限如果唔係就入 23 1.4

X-T2?

講開又講 邊度可以放心買鏡頭

同問
想買水貨有冇巴打有好介紹

水貨平幾舊但係冇年半保喎...

咁唯有儲多陣錢買行貨啦
枝35.4二手又好似冇咩人放

MIJ

好耐冇update fujifilm 價錢
原來依家XT-2 落左5位數心理關口

有冇巴打想收 10-24？4月買 但唔係太岩用

有支1855想放 四月尾先買
雖然係水貨但好新淨 入左手動鏡坑 基本上長擺防潮箱 留係度都無謂
有巴絲有興趣就tg我啦

要AF 好似無

放枝過保35.4 3000
個方hood比較花，舊罩嘅膠仲喺度，鏡頭蓋遺失。
其他一切正常。
tg：dim1001

其實依家FUJI真係唔洗買水貨
行,水相差幾百 俾多小小買個安心好過啦

日元升左 廠又加左次價
上年抵屌好多 今年就

新手一問 55-200mm close up影人掂唔掂 多數街拍影人 唔該

唔揀定焦? 變焦 50-140 畫質好似好D 仲貴D

用緊Xpro2已有23.4同56.2，買16-55f2.8係咪好無謂

1655好好用
我自己用緊1024+1655+56.2

想問大家多唔多用acros film 影相 真係好好j

Agger
1655 真係sharp 係夜晚冇OIS
等XT2s就

自己都有1024 23.4 56.2 但而家好少用1024

除左旅行 好少出動1024

有冇x-t2用家有買埋個直倒
個續航力係咪高好多?
諗緊買唔買好

有無巴打放 xf 35mm f1.4/2
[url]
[/url]

傳xt2s個防震只係拍片用 ?

fuji開始著重拍片呢方面
黎緊x mount仲會出cine lens 但係無論xt2或者xt2s都稱不上拍片機
就等下遲d會唔會有突破

想問胡定欣呢部xt2係配咩lens?
平時見佢ig d 相幾靚 , 唔似係iphone 影

樣似1855

16-55二手大約幾錢？究竟WR係咪真係有用

今日test過,xt2+1655,白石水泡樂園,機鏡都濕晒,照影完全冇問題

不過個vf有水氣好難睇,但係一陣就散

肥花之前有碌過保嘅$2k

直頭可以濕水咁勁 但係有人話16-55冇咁sharp你覺得點

shit...$6k先啱,手殘打錯

一剎那心動 然後

同咩比冇咁sharp?
定焦?
我今日全程收到f5.6,好sharp喎
其實2.8都勁sharp,不過太猛太陽同影d玩緊嘅細路我驚唔中先收細...
但係今日用完真係覺得冇買錯,
用定焦真係影條毛

btw,我用過35f2, 23 1.4, 23f2, 10-24, 16-55, 全部全開都好sharp(23f2同35f2近焦除外)

痴線 1655 全開都好sharp
反而覺得 1024 唔夠 sharp

btw 太猛太陽可以開電子快門 1/32000s

Software 上既問題
前排更新左部xt20
依加玩手動對焦
一黎佢就會自動zoom左埋去
覺得唔係幾方便
請問有冇得係setting 改番？

1024嘅焦段整到呢個sz對畫質點都有compromise, 但係都仍然係好高質

我個人對於電子快門可免則免.......

1024 distortion 都好犀利

有時太陽底下想要散景全開光圈冇得唔開 ES

有邊支勾叉歪係冇dostortion嘅呢.....................
講緊等效15mm.....

想問下xt1個眼罩位除左showroom重有邊到有得買

旺角 Cam2

鏡已放？

巴打
35.4同16-55放幾多

x-t2s有冇話幾時出

16 1.4 放幾多

想問吓

50/2 同56/1.2
除咗光圈國焦距有啲唔同之外，畫汁上有無分別？

好明顯係有

汁你老母！

很閒玩下

有無巴打用過
SAMYANG 8MM F2.8
8MM好D定12MM好D

12Mm

我揀咗5張Sony 4張富士 1張打和
但a9係FF 而且支鏡光圈大啲
色就Sony濃郁啲咁。。。

放18mm

問多次

7xx飛

EVF only

1024同埋1855 2.8 想問 可唔可以影星

放 16-50 f3.5-5.6 II

冇話唔可以, 睇你想影到咩程度渣喎

m01見過唔小台灣仔影過啦, 縮圖睇都還好可接受

最緊要影時環境夠黑

其實影星你去執支二手s12啦千五六有交易

xt10如果想集中影夜景同星洗唔洗買多枝鏡？定kit夠玩？ 上網睇過係咪可以買SAMYANG 12MM F2.0 ok？定有其他選擇？

新手 咩都唔識

有錢用16.4

三洋啦

新手用xt20 買左支samyang 12mm 想影下夜景
但影個時成日好驚開太高iso
之前上網睇過話3200iso之後噪點就特別明顯
同埋影夜景光圈唔好開咁大
有時要光圈開到最大 iso1600 1/10快門 先只正常曝光
其實係咪我唔識較唔識影先會咁

唔落腳?

1. xtran3 iso3200唔放大應該係可接受程度
2. 唔落腳架就一定靠大光圈架啦
3. 夜景要靚都係落腳啦最好

咁嘅環境唔落腳要om先幫倒你了

夜景 慢快門是常識吧

56.2定90f2 母親的抉擇

我學緊影景
咁如果日頭既話 巴打你地會用幾多iso多

日頭都分晴天陰天
想影剪影又有唔同

掌握到光圈、快門、iso呢鐵三角就無問題
但一般日頭都唔會過800iso啦

ISO唔係低就一定好既 要講情況
例如街拍咁 為左有足夠既快門 好多時 都會拉高ISO

XE1用咗四五年，得35.4一支鏡
街拍/旅遊用居多

最近想升級X-T20
但X100F會唔會更加啱自己？

好似已經答咗自己，但想聽下你地點講

一枝鏡都夠用，咁一定X100F方便好多啦
但光圈有取捨姐

fujinon xc50-230mmf4.5-6.7 ois ii 做緊$1099
想問下買唔買得過

無貨連 code 都入唔到

最近升級xt20同23.4爽皮使用中
巴打除光圈仲有對焦速度、4K 拍片可以係兩者間考慮

放18 mm f2.0

錯post
自膠sorry

細佬我用緊56 1.2 同 14 2.8
最近想入多一次鏡，想影人夾景（個景會模糊）
大家覺得入23 定 35 好？另外揀 F1.2 定 F2 好？

23.4
35距焦同56太近, 行前兩步當56用

薩格勒布大教堂 1024

留名推下post

岩岩入左支16 1.4
等我出相

16.4而家可以放到幾錢？
等錢使想放

16.4 已經係鏡頭蓋

好似都要預訂左先再email通知買，比錢時再入code

新手一問
如果想影人加景主要旅行用、間唔中出去影下人，XT-20加咩鏡好？
50F2 定1855 （打算暫時只玩一支鏡）

買xt20應該彈藥都唔算多，甘1855就該無死

XF23 1.4 進可攻 退可守
唔夠BUDGET 退一步 35 1.4
接受到光圈細小小就 23 2.0

有冇人想用23.4換16.4?

我有支23.4, 好新淨
Tg傾：

近期有冇巴打買XT2, 仲有冇黃mon問題???
猶豫緊T2同pro2中

推下post先 fuji直出

兩個月前買,冇黃mon了
我都係為咗避黃mon所以t1上咗pro2,結果都係轉返t2

pro2真係咁差? 其實我唔拍片的, 本身都有單反, 所以想買RF款,
但點知全線百記又冇貨 , 之後又係咁sale 我T2....最衰仲要T2平D
所以先1516

有機會中黃mon 啲舊貨未賣哂
買之前搵個fd一齊對mon

pro2唔差,係個evf細d,冇反mon同操作冇咁順手姐

23 2又平又正係close up差D 仲可以加多支35 2
如果真係要18-55 同50 2 就一定係18-55
你新手用落會覺得50個焦距好難用 唔就手

其實真係睇你點用啦T2 係方便同實用 適合香港人要快既性格 影張相都要快
pro2 賣點係EVF有光學加混合 同埋外型設計令你用落會有返攝影既感覺 唔係為影而影
利申:兩部都玩過 不過我中意反MON 所以都係T2

有無巴打係a7RII 成套換 X-T2
有無後悔到 有少少心郁想換

點解我部x-t1較張save fine+raw,但讀張卡既時候有啲相淨係得jpg無raw

張相iso100?

我諗應該係 thx

新手唔見左個相機差電器
係咪一定要出mk買
灣仔會唔會有
好緊急

黎緊11月去大阪 到時想影下紅葉
有冇巴絲有55-200 / 55-230 我想問下邊支抵玩（自己好少影花草）
想買55-140 但係 budget 唔夠

當你想低炒而又唔想趴喺地你就會想用t2了

有冇巴打有gfx50s ? 想轉會玩中殘幅

XC 一千蚊 交足貨

55-230 一代

有冇多d 相睇下
Btw 55-230 光圈細左一級 你覺得影出黎個效果o唔ok 我未用過遠攝鏡 我唔係好識

巴打有冇相睇下

CODE都未撚收到
支鏡太好賣

唔係掛！ 原來周圍都冇貨嫁
巴打係邊度訂？

街買有貨
行有PROMOTE 一千蚊 黑色 50-230 II

唔該巴打
一千蚊的話真係好抵買wor

我覺得性價比係高，新手想儲齊焦距係值得入
我支係一代，果時$990入
依加演唱會必帶，坐到老遠都影到
你話同大師影果d一定無得比，不過都算可以J下ge
下面係上次yes rock concert影ge，直出嫁

放X100F 銀色
2月買既

岩岩放左xt1
諗緊升級xpro2定xt2好
見大部分巴打都係講xt2
係咪xpro 2唔好用

有冇用緊xt20巴打覺得區域對焦唔準？

試過afc 好似xt2 明顯快d

55 230 II 返左貨 要買就快

仲未收到code 極懷疑佢隨機派

佢話個code 暫時冇效

啱啱入左xpro-2，但買唔到鏡
煩緊23/2定1.4好

如果有錢一定係1.4好

但會唔會大支得滯遮到ovf，度度都冇貨想試都試唔到

新手想買無反玩下 想問xt20好定canon m6好?

apsc機唔洗諗一定係富士

showroom 都無得試？

你係富士post 問？

有無自己做下功課
check 下兩者分別先？

黎富士區問

新手一問。
xt 1 black同sliver graphic 有咩分別？
邊款抵挽啲

外表分別，內容好似無分別

想直出就富士，而且富士色真係好靚

太慢對唔到

買黎自Hi另計

挽？

新手無知一問
嚟緊會去西雅圖exchange
想去加拿大影極光影星
本身有部Xa2 係咪應該買16.4
平時鍾意影街影人多啲
定其實應該買過部機先
另外有冇輕便腳架推介
唔該曬

起碼都換X-T20 有X-TRANS先

如果budget有限 投資落鏡一定抵玩過機身

冇乜budget 咁我應該買16.4? 好驚影唔到

本身有乜鏡，16.4都6300,6400嫁wor ching

對唔到?我見review話f2個支對得好好喎

試過
唔會遮到
但佢個ovf同真rf用法都差好遠，對中間點佢就會偏移咗去右下4點鐘位置

我見部機同鏡差唔多價 兩者只能選一者
本身得kit鏡